% ОБЯЗАТЕЛЬНО ИМЕННО ТАКОЙ documentclass!
% (Основной кегль = 14pt, поэтому необходим extsizes)
% Формат, разумеется, А4
% article потому что стандарт не подразумевает разделов
% Глава = section, Параграф = subsection
% (понятия "глава" и "параграф" из документа, описывающего диплом)
\documentclass[a4paper,article,14pt]{extarticle}

% Подключаем главный пакет со всем необходимым
\usepackage{spbudiploma_tempora}

% Пакеты по желанию (самые распространенные)
% Хитрые мат. символы
\usepackage{euscript}
% Таблицы
\usepackage{longtable}
\usepackage{makecell}
% Картинки (можно встявлять даже pdf)
\PassOptionsToPackage{pdftex}{graphicx}
\usepackage{adjustbox}

\usepackage{amsthm,amssymb, amsmath}
\usepackage{textcomp}


\begin{document}

% Титульник в файле titlepage.tex
\input{parts/titlepage.tex}

% Содержание
\tableofcontents
\pagebreak

\input{parts/intro.tex}
\include{parts/analysis.tex}
\include{parts/research.tex}
\include{parts/conclusion.tex}

% Библиография в cpsconf стиле
% Аргумент {1} ниже включает переопределенный стиль с выравниванием слева
\begin{thebibliography}{1}
	
%%%%%%%%%%%%%%% Введение. Область применения
\bibitem{lopes2018games} Lopes~S., Magalh{\~a}es~P. et al. Games Used With Serious Purposes: A Systematic Review of Interventions in Patients With Cerebral Palsy // Frontiers in Psychology. 2018. Vol.~9. Art.~no~312205.
\bibitem{hassan2021serious} Hassan~A., Pinkwart~N., Shafi~M. Serious Games to Improve Social and Emotional Intelligence in Children With Autism // Entertainment Computing. 2021. Vol.~38. Art.~no~100417.
\bibitem{vahldick2020blocks} Vahldick~A., Farah~P.R. et al. A blocks-based serious game to support introductory computer programming in undergraduate education // Computers in Human Behavior Reports. 2020. Vol.~2. Art.~no~100037.
\bibitem{mayer2019computer} Mayer~R.E. Computer Games in Education // Annual review of psychology. 2019. Vol.~70. P.~531--549.
\bibitem{augustin2016we} Augustin~K., Thiebes~S. et al. Are We Playing Yet? A Review of Gamified Enterprise Systems // PACIS 2016 Proceedings. 2016.
\bibitem{politowski2021game} Politowski~C., Petrillo~F. et al. Game industry problems: An extensive analysis of the gray literature // Information and Software Technology. 2021. Vol.~134. Art.~no~106538.

%%%%%%%%%%%%%%% Введение. Обзорные статьи
\bibitem{xia2020recent} Xia~B., Ye~X., Abuassba~A.O.M. Recent Research on AI in Games // 2020 International Wireless Communications and Mobile Computing (IWCMC). 2020. P.~505--510.
\bibitem{santos2018computer} Santos~R.E.S., Magalh{\~a}es C.V.C. et al. Computer Games Are Serious Business and So Is Their Quality: Particularities of Software Testing in Game Development From the Perspective of Practitioners // Proceedings of the 12th ACM/IEEE International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement. 2018. P.~1--10.
\bibitem{truelove2021we} Truelove~A., de Almeida~E.S., Ahmed~I. We'll Fix It in Post: What Do Bug Fixes in Video Game Update Notes Tell Us? // 2021 IEEE/ACM 43rd International Conference on Software Engineering (ICSE). IEEE, 2021. P.~736--747.
\bibitem{murphy2014cowboys} Murphy-Hill~E., Zimmermann~T., Nagappan~N. Cowboys, ankle sprains, and keepers of quality: How is video game development different from software development? // Proceedings of the 36th International Conference on Software Engineering. 2014. P.~1--11.

%%%%%%%%%%%%%%% Обзор нейросетевых подходов тестирования игрового процесса
\bibitem{aleem2016critical} Aleem~S., Capretz~L.F., Ahmed~F. Critical success factors to improve the game development process from a developer’s perspective // Journal of computer science and technology. 2016. Vol.~31. P.~925--950.
%%%%%%%%%%%%%%% Ссылки на библиотеки

%%%%%%%%%%%%%%% Конец ссылок на библиотеки
\bibitem{sutton2018reinforcement} Sutton~R.S., Barto~A.G. Reinforcement Learning: An Introduction. MIT press, 2018.
\bibitem{politowski2021survey} Politowski~C., Petrillo~F., Gu{\'e}h{\'e}neuc~Y.\:G. A Survey of Video Game Testing // 2021 IEEE/ACM International Conference on Automation of Software Test (AST). IEEE, 2021. P.~90--99.
\bibitem{mnih2013playing} Mnih~V., Kavukcuoglu~K. et al. Playing Atari with Deep Reinforcement Learning // arXiv preprint arXiv:1312.5602. 2013.
\bibitem{borovikov2019winning} Borovikov~I., Zhao~Y. et al. Winning Isn’t Everything: Training Agents to Playtest Modern Games // AAAI Workshop on Reinforcement Learning in Games. 2019.
\bibitem{silver2017mastering} Silver~D., Hubert~T. et al. Mastering Chess and Shogi by Self-Play With a General Reinforcement Learning Algorithm // arXiv preprint arXiv:1712.01815. 2017.
\bibitem{bergdahl2020augmenting} Bergdahl~J., Gordillo~C. et al. Augmenting Automated Game Testing With Deep Reinforcement Learning // 2020 IEEE Conference on Games (CoG). IEEE, 2020. P.~600--603.
\bibitem{henderson2018deep} Henderson~P., Islam~R. et al. Deep Reinforcement Learning That Matters // Proceedings of the AAAI Conference on Artificial Intelligence. 2018. Vol.~32. \textnumero.~1.
\bibitem{tufano2022using} Tufano~R., Scalabrino~S. et al. Using reinforcement learning for load testing of video games // Proceedings of the 44th International Conference on Software Engineering. 2022. P.~2303--2314.

%%%%%%%%%%%%%%% Разработка эмуляционной игровой среды и методов тестирования
\bibitem{ratm} RATM [Электронный ресурс] // GitHub. \url{URL: https://github.com/MicAPic/RATM} (дата обращения: 24.03.23).
\bibitem{ppo} Proximal Policy Optimization [Электронный ресурс] // OpenAI. \url{URL: https://openai.com/research/openai-baselines-ppo} (дата обращения: 24.03.23).
\bibitem{sac} Haarnoja~T., Zhou~A. et al. Soft Actor-Critic: Off-Policy Maximum Entropy Deep Reinforcement Learning With a Stochastic Actor // International Conference on Machine Learning. PMLR, 2018. P.~1861--1870.

\end{thebibliography}
\end{document}